李顯龍：「新加坡支持一中政策，堅決反對台獨」

【Now新聞台】國家主席習近平會見訪華的新加坡總理李顯龍，習近平認為李顯龍此行體現兩國關係緊密，李顯龍就強調新加坡堅持「一個中國」政策，反對台灣獨立。外界普遍視李顯龍此行是要修補與中國的關係。

李顯龍訪華第二日的重頭戲是在北京與國家主席習近平舉行會談，習近平指，今次李顯龍到訪深化兩國傳統友誼，強調加強政治互信符合兩國利益，雙方要在涉及彼此核心利益和重大關切問題上相互支持。

李顯龍感謝中方熱情招待，並向習近平表示，新加坡堅持「一個中國」政策，反對台灣獨立，希望中國穩定繁榮，在國際事務上擔當更重要角色。

較早時他與中紀委書記王岐山會面，王岐山說，對李顯龍提出要見面感到意外，但非常高興，李顯龍則感謝王岐山在十九大召開前抽時間和他會面，不斷提升兩國合作。

李顯龍之後會轉往福建廈門訪問。

李顯龍時隔三年再度訪華，由消息公布至正式出訪，中間只有短短三日，並且獲得北京高規格接待。外界普遍認為，李顯龍今次倉卒訪華是要修補與中國的關係。

李顯龍去年八月初就南海問題表態，認為各國都應接受仲裁案判決，加上去年新加坡與台灣進行軍事合作，一度觸動北京的神經，新加坡部分裝甲車亦遭香港海關扣押，令到新加坡與中方的關係變得緊張。

分析指出，中國在國際的影響力日益擴大下，新加坡無視地緣政治變化的思維，帶來不少負面後果，李顯龍唯有調整外交路線，重新平衡「政治靠美國」，「經濟靠中國」的政策。

唔跟美國大隊了

新加坡被大陸扛揎住春袋了

共青團民調支持

新加坡是中国的

無論你支唔支持，台灣事實上係獨立國家

不嬲都話死坡狗仆街黎
為左上位不斷推香港同台灣去死

慳啲啦，姓李又用中文又黃皮膚黑眼睛，新加坡都係中國嘅一部分。

如果香港承認一中就有得獨立你話會唔會砌鳩台灣吖拿

新加坡人係中國人

國旗又係有五粒星

中華民國護照去星架坡免簽
支那護照去星架坡要簽證
口裡說不身體卻很誠實

星光計劃
新加坡軍隊係台灣受訓

中國地方更大

坡縣縣長李顯龍

向歐美購買先進武器可以進入中國？

好似已經去咗幾年

講完咪個星光計劃咪依然繼續

啲國家元首個個都話支持一中政策，係咪期望台灣會自動歸邊中國，還是佢哋會為咗託大腳出兵台灣

到美國 澳洲就有
美國無可能比像f16等先進軍備進入中國

#1 光之練金術師 2 小時前

佢老豆李光耀係出色政治家
識等係中國跟台灣間取得平行
從中獲得利益

近十幾年
新加坡收咗幾十萬中國新移民

馬來西亞同新加坡本是一家，新加坡是馬來西亞的！！！
堅決反對新加坡獨立！！！

新加坡自古以來係中國的 係親兄弟 絕不能分割

鼠目寸光

大部份人身上流住中國人血

新加坡係比人踢左出黎

你黑頭髮黑眼睛

你都係中國人

中华人民共和国政府和新加坡共和国政府关于建立外交关系的联合公报

中华人民共和国政府和新加坡共和国政府决定，在和平共处五项原则和联合国宪章的原则基础上，自一九九0年十月三日起建立外交关系，互派大使，并为对方使馆履行公务提供便利。

中华人民共和国 新加坡共和国

外 交 部 长 外 交 部 长

钱其琛 黄 振 成

一九九O年十月三日于纽约

睇番當年兩國建交公佈
無講"一個中國"原則及台灣係中國一部份

有分析指

今次唔係兩國聯合公佈
只係口up up

堅決反對台獨！反攻大陸先係王道

正名做海南雞縣

On9🖕🏿🖕🏿

李顯龍首先係中國人

李顯龍見習近平 重申堅持一中政策

2017/09/20 19:52 3162

新加坡總理李顯龍今天到北京進行為期3天訪問，由中國人大常委會委員長張德江與中國國家主席習近平接見。李顯龍表示，新加坡秉持一個中國政策。

《海峽時報》報導，習近平在人民大會堂接見李顯龍，習近平開頭稱兩國有很多機會合作，能夠共同開創歷史新頁。李顯龍稱在繁忙的19大前夕獲邀訪問滿懷感激，習近平則感謝李顯龍支持一帶一路，李顯龍也歡迎中國企業投標星馬高鐵案。兩人會談期間，李顯龍再度確認新加坡一直秉持「一個中國」政策，支持兩岸和平發展關係。習近平感謝新加坡在兩岸關係發展上，扮演建設性角色。（余浚安／綜合外電報導）

新加坡海峽時報
無話"反對台獨"

谈及两岸课题，李总理重申，新加坡始终遵从我国的“一个中国”政策，并支持两岸关系和平发展，习近平则对新加坡在两岸关系发展中扮演的建设性角色表示感谢。

新加坡聯合早報
亦無講"反對台獨"

咁唔知李總理點睇佢先父送啲軍隊去台灣訓練

洗撚你支持 歐美日支持夠啦

港台"反對台獨"報道
多數係引述中國內地傳媒

李顯龍首先是中國人
堅決反對坡獨
強烈要求新加坡早日回歸中國

40年前，新加坡的軍隊開始到台灣訓練，當時叫做「星光部隊」，不過近年來，新加坡和中國合作密切，軍隊受訓開始轉往中國，去年還在南京軍區共同舉行軍演，而這個戰區剛好就是中共對台作戰區，軍事專家警告，一旦中國有心透過新加坡，很可能得到台灣的戰術機密，讓台灣防不勝防。

特戰士兵全副武裝從裝甲車躍出，新加坡國慶閱兵，新加坡星光部隊主力戰車與鷹式防空飛彈部隊展示超強戰力。「星光部隊」來台密訓已經40年，從每年一萬人次來台受訓，一年比一年少，現在只剩幾千人。因為中國大陸也積極向新加坡招手。

泰國幾時起亞洲版巴拿馬運河? 好想睇坡爆

佢老豆睇到佢應該激到彈返起身

其實全世界每個國家都會咁講啦, 只係客氣說話

有邊個國家真係會公開講 支持台獨, 港獨???

幾時要人表態反對港獨

新華社報導李顯龍反台獨 陸委會批：扭曲添加

2017/09/21 17:24 1292

中國官方媒體新華社報導，中國國家主席習近平昨會見新加坡總理李顯龍，李重申新加坡堅持一個中國政策，反對台灣「獨立」。不過，陸委會副主委邱垂正今天在例行記者會上駁斥，他表示，過去中共官方或官媒扭曲或添加符合中共政治立場言論，經查新加坡媒體並沒有提到李顯龍有稱「反對台獨」，相關表述內容應進一步查證。

邱垂正強調，中華民國主權國家，此一客觀事實不因為對岸片面主張而有所改變。（陳培煌/台北報導）

幾個月前有屈過侵侵支持"一個中國原則"
後來美國出來澄清係支持"美國自已一個中國政策"

李顯龍見習近平 星國新聞稿未提反台獨

2017/09/21 18:55 1207

正在中國訪問的新加坡總理李顯龍，昨在北京會見中國國家主席習近平，會後中國官媒發佈新聞稱，李顯龍表示「反台獨」，但在新加坡官方發佈的新聞資料中，僅提及李顯龍向習近平重申新加坡會遵循自己的「一中」政策，並未提到「反台獨」。

中國新華社報導習李會時指出，李顯龍是新加坡「堅持一個中國政策，反對台灣獨立。」但新加坡發給媒體的新聞稿則稱，「新加坡始終遵循我國的一個中國政策，支持兩岸關係和平發展」。新加坡媒體報導也沒提及「反台獨」。過去中國多次在新聞報導中、外領袖會談時，刻意在文稿中強調「一中」、「反台獨」的話題。中國中央政治局常委有7人，新加坡代表團此行已見到4人，包括習近平、總理李克強、全國人大常委會委員長張德江，以及中紀委書記王岐山。李顯龍今表示，中、星兩國關係非常穩定。李顯龍預定訪問中國三天，21日結束行程。去年11月，9輛新加坡陸軍裝甲車由台灣轉運香港途中，遭香港海關查扣，外界普遍認為中國方面是因為台、星軍方合作密切，刻意刁難新加坡，雙方關係一度緊張，9輛裝甲車到今年1月才歸還新加坡。（大陸中心／綜合外電報導）

Why?李家一往係投機分子，有咩問題？